\begin{abstract}

%% englisch
\subsubsection*{Abstract}
This thesis researches Automatic Short Answer Grading (ASAG) with the goal of building an automatic grading module for short-text student responses to quiz questions for an online Learning Management System (LMS) called Stembord. The analyses and research inform the design and implementation of the module which uses supervised training and a multi-layer perceptron model to grade short-answers. To complete the research and development process, this module is then integrated as an external API service and called by the Stembord application to perform ASAG.

%% deutsch
\subsubsection*{Zusammenfassung}
Die vorliegende Arbeit beschäftigt sich mit dem Thema Automatic Short Answer Grading (ASAG) mit dem Ziel ein automatisches Benotungsmodul für Freitext Fragen zu konstruieren. Das Modul wurde für ein bestehendes Online Learning Management System (LMS) namens Stembord entwickelt. Die Analyse der bisherigen Forschung ergab dass ein Multilayer-Perceptron das beste Modell ist um Freitext Fragen automatisiert zu benoten. Die Ergebnisse der Forschung prägen das Design und die Entwicklung des Benotungsmoduls für Freitext Fragen, welches nachfolgend als externe API gebaut und von der Stembord Applikation abgerufen wird.

\end{abstract}